中國對世界作出過貢獻?

真心中國真係又要威又要爭第一
但係又要無料又要面
錯左死都唔認 鳩UP個故仔 瀉得就瀉
成撚日話香港係中國一部份
但成日累撚住香港 又咩都假又咩病毒害鳩香港人
不如掉撚轉啦 中國係香港一部份啦
交中國幫香港 香港行一個一制管你中國
香港人用三五十年幫你中國執番靚仔

鬼國送比香港都唔要啦

我諗。。發明火藥應該算係貢獻？？？

發明火藥係古中國唔係而家個中共呀 dllm 死蝗蟲無啲貢獻

香港獨立 唯一出路

以前古人真係叻 如果係真既話...
如果有人話中國歷史好似三國演義咁故仔黎既 我都信

破壞地球世界第一大國

販賣政治犯器官同勞力

火藥係中東發明而傳入中國
仲有現代火藥同嗰時個火藥有唔同

就算有貢獻都唔計而家果個

係我眼中火藥根本唔係發明
佢只係整長生不老藥負6整岀黎
就打哂飛機講到好似一開始就係為整火藥咁

中國古代其實好把炮 孔子 四大發明 曹操 岳飛 什至孫中山我都好敬佩

中國（古代）真係係一個好偉大既國家

全部都係中東傳入
中國窪地呢本書解釋晒
中史完全係故仔嚟

古代果陣 好多野都係世界第一 人地孫子兵法 曹操兵法 吳起既價值觀 依家好多鬼佬都參考緊

妓女

中國早歐美幾百年已經有微積分

古埃及都有草紙

(古代)足球發源地

之前中國都唔係叫中國

中國係近代既名詞 好撚嘔心又無貢獻

5G

古埃及既草紙 好貴 好似係羊皮紙來 貴族先比用 蔡倫將造紙術普及 平民都用到 古代既中國文明 其實好多都比我地值得學習

記住係（古代）

they are just myth

一孩政策

大躍進 大飢荒？

新型病毒？流行全世界
SARS前車可鑑
中國肺炎就唔知啦

有團結各國

蟈之四維 偷呃拐騙

用人數加貧富懸殊製造出黎既財富畀全世奶lo
跟住個個奶上癮

國家主席在未係國家主席前已答過，回帶:

做全世界都唔肯做既世界工廠

全部係損害，仲差過蘇聯

三國演義就真係作既
三國志就真既
但其實大方向係一樣只係細節上有作下野咁姐

孔子

四大發明
同新四大發明掛

有咩對自己不利就話自己係發展中國家

環保算唔算
用鬥地主，文革，輸出革命，計劃生育
減少地球人口

不過減極都係越來越多人

碳排放

幫遊戲公司揾漏洞 （開外掛）

證明中國五千年文化呢個洗腦好成功，上面都仲一班人講古中國咩咩咩
你唔好話古美國、古德國、古非洲？個撚個土地都有番咁上下歷史架啦

關你個得70年既中國閪事咩

戇鳩啦
古人係叻就識將火藥發揚光大

根本由始至終中國人都係垃圾

指南針

推

古中國發明嘅係黑火藥 gunpowder, 古代大炮用嘅火藥
但係去到1880年代歐洲人發明左無煙火藥 smokeless powder, 無煙而且火力勁三倍
好快依種新火藥就取代左黑火藥
至於硝酸甘油同TNT之類嘅炸藥就更加唔關中國事

所以人地鬼佬船堅炮利所用嘅火藥其實唔係由中國發明，係另一樣嘢嚟
五毛成日吹冇中國發明黑火藥 世界就冇槍炮其實係錯嘅
冇中國嘅黑火藥唯一影響可能只係冇左煙花睇

ip

除咗廉價勞工世界工廠，我就諗唔到

土地囉 無嘢多啦 拎嚟處理廢料廢人

二戰後仲有D咁o既國家存在真係地球o既不幸

講起古中國，鄭和下西洋嗰期其實都好威
當時鄭和首船係世界第一大船 比平均嘅歐洲帆布船大兩三倍
所以當時嘅中國造船術係好勁，冇發展海上帝國真係幾可惜

認真 國土太大
國民根本唔會有同香港人同level質素 嘅國民出黎
中國大同時邊際效應都超大

鄭和係回人嚟架

各樣野都係，鬼佬係醒既，比舊錢啲發展中國家整啲化工廠/做組裝，重金屬污染都係人地地方，到時到侯啲外國環保團隊又會話唔環保/污染

又係你呀一鋪過？連我呢個p牌仔都知你係五毛狗

殺死晒啲精英 （倪匡算好彩）

留低啲無文化嘅人

算係貢獻定共孽

有幾可惜？好彩冇發展咋，如果唔係有幾多地方變成人間鬼域

有質素都被共狗殺晒啦

1949後非正常死人口上升 幫助世界減少碳排放

又唔係共黨做海上帝國
不過明朝都唔係咩好嘢就真嘅

東莞應該貢獻最大

中國政府唔敢講但中國人係有既
冇中國人壓到d勞動力咁低成本加上本身文化同能力都唔差適合勞動，冇做世界工廠，我地d各類物品唔會咁平，例如smartphone未必咁快出現同咁先進，overall全球人類都生活多左選擇左既，不過工業開始搬離中國，告一段落

病毒
二氧化碳
劣等思想

連登好多隱性大中華膠
反農曆新年都唔得

古中國嘅農業技術

如果講緊古代中國, 去到宋明都仲好勁, 係講緊科研方面, 就好似依家西方國家做晶片研發咁, 明未就算有西方知識同科技傳入, 都唔會好似依家咁無恥, 抄完仲大大聲同人講自主研發
明朝有徐霞客, 李時珍依類博學家出現, 係個人文精神, 對社會科研發展嘅嚴謹性遠高依家中國好多
個人認為春秋戰國百家爭鳴思想辯論方面唔會比文藝復興差, 古代中國或者我會話係華夏文化真係好正
成日都話崖山之後無中華, 一場六四都將成層近代知識份子精英階層收曬皮

但你有無諗過
以前所謂既野, 全部都可能比人鳩UP造假????

分分鐘係人地研發, 殺鳩左人地, 之後歷史書就話係自己

我唔會排除, 以前嘅華人我唔敢肯定, 不過依家共產黨就一撚定會

蔡倫其實係改進造紙術姐

btw 洗冤集錄（最早法醫學）周髀算經（勾股定理aka畢氏定理）天工開物（N展書，雖然已經too late）
祖沖之（修大明曆引入歲差）沈括（發現地磁偏角）
作為理科仔覺得呢d ok嘅
另外 崖山之後無中國，明亡之後無華夏

點都有既，
廉價出口稀土，
令珍貴資源可以低價買。

世界毒瘤

大躍進時餓死所有相信共產黨既人，算唔算？

我淨係諗到光纖之父

孔子雖廢, 起碼佢個年代各大思想都叫互相有得拗下,共產黨就一言堂, 拑制人民思想
共產黨成撚日話自己傳承咗華夏文化真係好撚柒無恥, 係世界大毒瘤

佢算唔算係中國人

以前中國地區幾撚把炮都無用
厓山以後無中國，明亡以後無華夏

現代火藥應該係諾貝爾

好事就計中國人

On9
四大發明都敬佩
一個係改良 唔撚係發明
一個係煉丹奶野爆炸 就當係發明火藥
仲有印刷術 同現今真係高效益既印刷一啲關係都冇

岳飛正傻鳩

同鬼佬講 你手上支槍都係中國發明

其實依家中共做緊野反而另世界既文明進步推得更快
間接地有貢獻呱...

無人做到中國人開個價
唔止地平人工平，仲有速度
越南開廠係平，但兩三個人先做到一個中國女工嘅速度，仲要無加班無趕工
得班中國人奴性先夠重

世界工廠
好多第三世界要用佢地既野 因為平
咩非洲呀 孟加拉呀

其實佢大部分所謂既施捨明明就係對雙方都有好處既交易黎，但就次次都講到好似皇恩浩蕩，好似貿易戰逹成就講到中國好似打低美國逼美國就範咁。屌你真係大國就比少少風度得唔得，唔好成日比人感覺輸打贏要

0

儒學囉，睇你點用點理解，其實依家日本先係最繼承到儒家思想既民族。

指紋技術查案最早好似係用喺宋朝

又唔唔去搞人
明明啲移民搞到人哋好撚煩

提供笑話

以我所知鄭和啲船都係行已經開闢咗嘅航線
而有冇遠航能力，船嘅大細唔係一切
仲要睇埋形狀造工
軟件就要睇埋航海技術定位技術等等
人哋波利尼西亞靠獨木舟，真係要經歷風浪
鄭和嗰啲最多叫近海巡遊

Push

唔要啦 麻煩中國自己搞獨立

🐷共成功令老美回歸傳統價值觀。
令香港思考信仰。
無🐷共，香港繼續食屌訓，老美繼續pc左膠玩共產。🐷奶就如曠野裡嘅魔，伊甸園中的蛇。

1911先有中國呢家嘢。
大清嘅祖宗係努爾哈赤，絕唔會諗係鮮卑李世民，亦唔係蒙古鐵木真。漢人比满人係拜生殖器呢系“文化”中，算係無耻之最

圓周率算唔算

好似送熊貓 其他無啦

冇呀屌你老母
咁嘅世界大毒瘤幾時亡國呀仆街

一雞死一雞鳴實有國家取代到中國

mrs m thatcher 話過: 中國對世界全沒貢獻

講現代世界呀！

習總：有些吃飽了沒事幹的外國人，對我們的事情指手畫腳。中國一不輸出革命，二不輸出飢餓和貧困，三不去折騰你們，還有什麼好說的。

以前外族有錢就得
同埋其實一兩個部族代表唔到成個人種

負貢獻

冇

大量廉價勞工

偷換概念，古代啲國家冇一個叫中國，唔好加「中國」兩個字沾污

中国廢炎

圈養中國人就係最大貢獻

True
High sauce reply

布份處理洋垃圾

火藥係中東傳入古代中國
論軍事貢獻，邊個創造毛瑟槍，曲尺，ar15同ak47? 支那用邊支槍比? 垃圾95?

先唔講上面幾本書

祖沖之唔值得稱為貢獻 因為月曆根本就係唔準既 佢整陽曆出嚟就話啫

古中國
即唔係中國啦

想當年東莞對性產業好大貢獻囉

係古代中國
冇中國古代呢樣嘢

到而家仲係講咩5千年文化，4大發明之類...

東莞雞，打救咗唔小欲男

中國幾千年歷史點都會有一兩樣既

中共就收皮啦屌你老母

唯一既“貢獻”就係屠殺平民，長春圍城又好，文革又好，整死大量人口為環境出力

但建基於殺自己人

秦國 冇假啦
but 中共 um er um er .....
一帶一路搞到所有發展中國家極大負資產
工程又偷工減料連造條橋都.... er er er
um 64天安門 ~ er .. 文革 .. er .. 文革完仲要當毛魔神咁拜
講個笑話俾你聽 : 中國厲害了

榨壓基層為全球提供優惠貨品

發明左抖音比世界各地既智障圍爐

除左做紙有擺個心機落去研究，其他所謂發明都好似係狗屎撞棍唔覺意發現

成個國家所有女人都係雞

家居毒藥
家居炸藥
家居病毒
中共支那有害國 係對全世界無害

Penicillin...

全世界好多發明都係咁黎

大東莞共榮圈

反面教材好大貢獻

中國人最撚自豪咪佢啲人仔

根本中國歷史唔關全中國事
根本就係中華地區地史
就算話種族都唔係全華人
但乜柒好嘅都計曬入自己
唔好就話係外族

文字？
日文同韓文好似都係由中文演變過嚟

輸出熊貓到外國動物園

另一方面係偷功減料
人地做五個步驟，再經過QC先叫完成一件產品
中國就做兩個步驟+無QC就出口
想唔快都難
當然唔係100%係咁，好多時大廠大公司大牌子都有監管
但規模細d果d你自己諗
如果唔係點會成日爆炸

講晒咁多千年：綠化

外國有好多報告講，冇左中國，地球早已沙漠化

沙士
大媽

同意但敬佩嘅人去到中華民國之後已經冇左

我覺得孔子其實ok
唔係講整個儒家文化
純粹睇返論語孔子講過嘅內容
講做人處世好具體，而且現代社會都冇outdate

點解
想聽下

歷史已經證明左大統一係fail，秦始皇講到咁勁統一中國，都冇強行將少數民族滅絕，中國依加係仲衰

而幾千年後既中國仲要灌輸大中華思想 ，東方就係中國，真係冇進步過，只可以話人類總是犯同一個錯誤

春秋戰國百家爭鳴先係真正兄弟爬山獨尊儒術既後果就係 形式化，權威性人格，偽善統一左中國

我諗共匪既貢獻應該係
高強既抄襲同複製能力同
發明成功用抄襲者告原創者既案例
厲害了 證明人性既醜惡

儒家被人擺上台，被統治者改造過啦。

女性工作者

有冇問過香港想唔想睇住班生番

民國初期其實幾有希望幾有睇頭

不過可惜撞正二次世界大戰

其實如果同日本聯手真係搞大東亞共榮圈有機會同美國平頭

日本嗰陣時就係欠缺資源先輸畀美國

先會行埋啲戇鳩政策

1949年之前仲有貢獻

搞清楚，中國唔等同於中共，古時既文化，比支共清洗晒la吊

大撚把發明都係負碌整出嚟 反黨唔係反文化 唔好盲反

東莞 - 支那妓都,二奶村,大量便宜仔

首先消滅10 億人口先

兩次輸出病毒

開頭睇前半段正皮左 睇到埋下半段
送俾香港都咪要啦 班支那種你會養得熟咩？
累香港仲累唔夠？仲諗住教返好佢哋

咩史料中東傳入東亞?我搵唔到

所謂四大發明，人地都唔撚認其中兩個係東亞傳過黎:一係磁指南針，一個印刷術

其餘紙同火藥，的確係啟發左既，造紙術改良左，火藥兵器令歐洲人大力研究火器，不過已經談不上係貢獻。

呢個世界只有創新冒險既人先有貢獻，一代會勝過一代，舊時D野講黎晒氣。

輸出病毒

大型垃圾崗,乜柒污染物都掉晒去支那

睇中國窪地

將幾個種族撈埋一齊 真係痴撚線
南方人係南蠻+漢人
北方係蒙古人+金人+滿洲人 我地同佢地冇親 on99

器官

相信大家都有共識

唯一嘅貢獻就係打鳩人跟住喺人地地方播種囉

不過播完種仲累埋啲地方

減少人類賤種人數

樓主講左我心中所想

根本成班大陸官理層低質到一個點

而家根本就係小學生管大學生

二戰接近0貢獻
韓戰越戰玩人海死傷慘重
廢就廢啦
又要面叫自己做大國，又要lam著數話係發展中國家

同埋所有政治經濟theory都唔可以apply去中國度
因為中國係前不見古人，後不見來者既
富中國特色的社會主義

咁都唔好踩到中共一文不值，中國豈碼確保到世界上五分一人口溫飽、處身一個比較冇咁動盪既社會。之前希臘破產危機、 敘利亞內戰呢d咁細小國家既事都可以影響到全球經濟、社會發展。如果呢d野起中國發生，全世界都預定唔洗有好日子過

【第貳拾期牆紙】 破局

TG :

唐宋果陣真係好撚勁
日本人專程坐船去中國學野（果陣日本仲未有文字）
近代中國真係無咩貢獻

貢獻大量污染物

環保少女表示我睇唔到 我唔知道

維護中國外嘅地方空氣清新環境優美， 冇中國歐洲美國根本空氣唔會咁好， 係中國食曬啲高污染做

二戰嗰陣叫咗好多手無寸鐵嘅平民百姓去戰場，
幫聯軍用血肉之軀擋子彈，
唔係邊有得入聯合國，
班仆街高官用平民百姓血肉建立嘅國家，
點解嗰天重未天譴，
淨係北京有大地震就已經可以改朝換代

唔要咁垃圾國家

頂多只可以地留人不留

鄭和係回就唔關中國事，咁高錕發明到光纖係咪又唔關美國事

崖山之後無中華明亡之後無華夏呢句真係好撚戇鳩， 係侵華嗰時日本人講嘅， 用黎打擊中國士氣

又要威又要話自己發展中

幾千年前啲鼎已經寫住中國兩隻字， 現代中國用中國個名都係睇以前啲文化遺產

中國真係好撚柒做乜都柒過人

你個戇鳩以前連國家概念都冇， 古代嘅國家唔係現代世界嘅國家

青蒿素？

銀彈攻勢囉，用錢搞到班鬼佬鬼迷心竅，對支那打壓人權，滲透政府同軍隊隻眼開隻眼閉

係支那人心目中點都係佢幫你

香港同佢買東江水 = 支那幫香港

支那人黎香港買名牌掃奶粉 = 支那幫香港

結論 ，支那幫助全世界

即係代表中國歷史上所謂好威嘅事全部都係外人做

如果民主自由根本做唔到世界工廠一世都係農業國， 間唔中就會罷工， 鐵路起唔到工廠起唔到， 做乜都有人反對繼而作罷

自東羅馬滅亡之後直到近代都大把歐洲國家爭住認做第三羅馬啦，早兩年羅馬市議會仲走去取消了羅馬對奧維德嘅流放令

「天朝上國」

所以冇明朝鄭和都下到西洋

整到啲老鼠肉好似牛肉咁賣
唔會爆嘅炸彈同會爆嘅電腦

中國係有貢獻，中共無遮

古時未有中國，祗有朝代、漢人等稱號。（利申：對歷史認識有限）

條formula完全唔同

得閒話自己發展中國家
得閒又話自己強國
玩晒

環境污染？

現代煉金術

有用過～但根本黑火藥同現代火藥不同層次

「突火槍」，應為「吐火槍」，宋朝發明，使用大毛竹，內填火藥（非今天之火藥）、子窠（砒霜等物製成），點燃後可以噴出火焰和煙，如果對準敵人臉，可以熏人耳目。聲聞一百五十步。

因為突火槍擊發時的噴出物，並不含子彈砲彈或爆裂物，對人體沒有太大的殺傷力，

但兩軍作戰使用突火槍時，突然產生大量迎面而來的火光、聲響和煙霧，作戰時仍有阻攔、威嚇或逼退敵軍前進的作用。

裏面所填的火藥不是今天之火藥，是一種只能燃燒的東西，成分複雜，不能爆炸。

鼎好多時候係用嚟烹煮全人.
寫乜字係任鳩得你豬奶人講.人類並不介意亦不需理會.食人族D嘢從來不是現代文明的一部份.

沙士係最大貢獻
天滅共狗 全黨死清光

主要都係近年衰落

得罪講句
有好多發明都係喺意外入面整出黎

兩者冇衝突
重點係本來煉丹已經on9 煉到爆炸仲on9
炸完自己仲要厚面皮話係火藥發明 幾撚無恥

yes

客觀講 中國龐大人口 再配合舊式低生產力 又唔可以自主研發 造成對各類商品有巨大需求 都算係對世界 對各公司有貢獻嘅

係我睇黎大家都比以前更有智慧
差在大家會將智慧用係唔同既地方, 例如貪

國民黨政府未至於發動文革呱

輸出中国陰道

鬥平鬥賤做爛市講到係貢獻

古代個四夷拜服係用錢收𡃁, 個個當個朝廷atm咋

good idea

令蘇聯/俄羅斯唔可以向南發展算唔算貢獻？

挑! 咪又係引用NASA2017篇文

大家解讀方式唔同, 心水清支那人自己都睇唔過眼

支那對綠化係有貢獻就唔會破壞臭氧層喇

大明曆係陰陽曆黎喎ching
大明曆係510年推出，一年平均長度365.24281481856日
西曆係1582年推出，一年平均長度365.2425日
點為之唔準先

any sauce
淨係揾到content farm係咁講

你呢D咪就係讀官方歷史書讀壞腦既言論囉乜 "冇一個地方經歷咁多朝代" 講到一脈相承咁
元朝已經亡咗國一次喇, 清朝又再亡多次
D文化有幾勁呀酷刑定宫刑呀

果個叫中華民國, 二戰關支共撚事咩

真

唔係淨係平就可以做到, 印度就做唔到

我都想知咁耐已嚟中共發明過乜鳩？對人貢獻過乜？但又想取代人扮大佬。

所以咪話鬥平鬥賤囉
人工鬥平, 人格鬥賤呀

咁不如你舉例喇
我淨係知好嘢失傳晒, 淨得返D衰嘢遺臭萬年咋

所以中國既貢獻同非洲差唔多 都係啲飲飲食食 同埋娛樂

而且真茶道唔喺中國喺日本

但係講到貢獻 唔係留低咩都計架喎 要有益先算

唯一思想上有貢獻就道教 儒學堆垃圾就唔好提啦 搞到中國而家咁樣儒學要負最大責任

有,妓女

肺炎
黑死病
空氣污染
低賤奴工

廉價奴工
輸出大量消費品到發達國家
東莞ISO 可惜俾習近平曱甴掃咗

比全世界知道物種既多樣化

網絡長城

其實唔係中國唔想用火藥發展武器唔係唔識諗而係根本冇本事

因為中國本來所謂嘅發明火藥係喺誤打誤撞嘅情況下發明出嚟，中國本身火藥秘方根本就極唔穩定，唔可以套用在武器用途上，最多用來民用玩煙花，係後來火藥所需材料同中國已知火藥秘方傳至阿拉伯後，經過阿拉伯人調配找到合適比例同秘方大大增加火藥穩定性先可以用喺軍事層面上

因為果陣都無心去搶人啲資源 都唔需要

要地唔要人﹐香港好細

大而無當

最好時代咪百家爭鳴（戰國）
名家：邏輯思辯
儒家：孔子儒學都比較有可取性，起碼君子六藝包禮、樂、射、御、書、數
法家：呢個比較癲，左膠覺得嚴刑峻法不可取
墨家：N展+大愛左膠N展部分幾好
道家：自由主義
農家：做實事
縱橫家：外交+辯論+政治
兵家：軍事
方技家：醫學

之後就收皮啦
尤其係儒家發展出程朱理學，守禮到唔合理

除咗淘寶我諗人唔到
應該立即分裂